---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۹۹
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۹۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شود خون عاقبت هر دل که زلفش را به چنگ افتد</p></div>
<div class="m2"><p>خلاصی نیست هر کس را که در قید فرنگ افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نباشد هیچ نوشی در جهان تلخ بی نیشی</p></div>
<div class="m2"><p>زبند نی، شکر آزاد چون گردد به تنگ افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به تمکین خموشی بر نیاید هیچ کج بحثی</p></div>
<div class="m2"><p>که گردد راست قلابی که در کام نهنگ افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل از خط بناگوش تو دارد آنقدر راحت</p></div>
<div class="m2"><p>که طوفان دیده ای را دامن ساحل به چنگ افتد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نباشد تاب غربت نازپروردان گلشن را</p></div>
<div class="m2"><p>که گل بر گوشه دستار زود از آب و رنگ افتد</p></div></div>